{
    "question": "Apa latar belakang terjadinya proklamasi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "latar belakang terjadinya proklamasi adalah keinginan bangsa indonesia yang ingin bebas dari pejajahan bangsa lain\u00a0",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena jepang sudah kalah, dan di indonesia waktu itu tidak ada kekuasaan , maka dari itu terjadinya proklamasi kemerdekaan indonesia.\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "potensi-daerah-jawa-barat-650",
            "question": "Potensi daerah jawa barat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sumber daya alam Jawa Barat cukup melimpah. Provinsi ini pada tahun \n2006 memiliki lahan sawah ber-irigasi teknis seluas 380.996 ha, \nsementara sawah ber irigasi setengah teknis 116,443 ha, dan sawah ber \nirigasi non teknis seluas 428.461 ha. Total saluran irigasi di Jawa \nBarat sepanjang 9.488.623 km, Sawah-sawah inilah yang pada 2006 \nmenghasilkan 9.418.882 ton padi, terdiri atas 9,103.800 ton padi sawah \nclan 315.082 ton padi ladang.\n\nDi antara tanaman palawija, pada 2006 ketela pohon menempati urutan \npertama. produksi palawija, mencapai 2.044.674 ton dengan produktivitas \n179,28 kuintal per ha, Kendati demikian, luas tanam terluas adalah untuk\n komoditas jagung yang mencapai 148.505 ha, Jawa Barat juga menghasilkan\n hortikultura terdiri dari 2.938.624 ton sayur mayur, 3.193.744 ton buah\n buahan, dan 159.871 ton tanaman obat/biofarmaka.\n\nHutan di Jawa Barat juga luas, mencapai 764.387,59 ha atau 20,62% \ndari total luas provinsi, terdiri dari hutan produksi seluas 362.980.40 \nha (9,79%), hutan lindung seluas 228.727,11 ha (6,17%), dan hutan \nkonservasi seluas 172.680 ha (4,63%). Pemerintah juga menaruh perhatian \nserius pada hutan mangrove yang mencapai 40.129,89 ha, tersebar di 10 \nkabupaten yang mempunyai pantai. Selain itu semua, ada lagi satu hutan \nlindung seluas 32.313,59 ha yang dikelola oleh Perum Perhutani Unit III \njawa Barat dan Banten.\n\nDari hutan produksi yang dimilikinya, pada 2006 Jawa Barat memetik \nhasil 200.675 m\u00c3\u201a\u00c2\u00b3 kayu, meskipun kebutuhan kayu di provinsi ini setiap\n tahun sekitar 4 juta m\u00c3\u201a\u00c2\u00b3. Sampai 2006, luas hutan rakyat 214.892 ha \ndengan produksi kayu sekitar 893.851,75 m\u00c3\u201a\u00c2\u00b3. Jawa Barat juga \nmenghasilkan hasil hutan non kayu cukup potensial dikembangkan sebagai \naneka usaha kehutanan, antara lain sutera alat jamur, pinus, gerah \ndamar, kayu putih, rotan, bambu, dan sarang burung walet.\n\nDi sektor perikanan, komoditas unggulan adalah ikan mas, nila, \nbandeng, lele, udang windu, kerang hijau, gurame, patin, rumput laut dan\n udang vaname. Di tahun 2006, provinsi ini memanen 560,000 ton ikan \nhasil budidaya perikanan dan payau, atau 63,63% dari total produksi \nperikanan Jawa Barat.\n\n<span>Di bidang peternakan, sapi perah, domba, ayam buras, dan itik adalah \nkomoditas unggulan di Jawa Barat. Data 2006 menyebutkan kini tersedia \n96.796 sapi perah (25% populasi nasional), 4.249.670 domba, 28.652.493 \nayam buras 5.596.882 itik (16% populasi nasional). Kini hanya tersedia \n245.994 sapi potong di jawa Barat (3% populasi nasional), padahal \nkebutuhan setiap tahunnya sekitar 300 ribu sapi potong. Untuk memenuhi \nkebutuhan Jawa Barat harus mengimpor 150 ribu ternak sapi dari Australia\n setiap tahunnya, di samping berharap pasokan ternak hidup dari provinsi\n lain terutama Jawa Timur, Jawa Tengah, Daerah lstimewa Yogyakarta, \nLampung, Bali, Lombok, dan lain lain. Dalam memaksimalisasi sektor \npeternaknya, Jawa Barat membagi kawasan pengembangan andalan peternakan \nke dalam tiga wilayah, yaitu:<br>\n1. Jawa Barat Bagian Utara untuk peternakan itik;<br>\n2. Jawa Barat Bagian Tengah untuk sapi perah, ayam ras, dan domba; serta<br>\n3. Jawa Barat Bagian Selatan untuk domba dan sapi potong,</span>\n\nProvinsi ini memiliki banyak objek unggulan di bidang perkebunan, \nantara lain teh, cengkeh, kelapa, karet, kakao, tembakau, kopi, tebu, \ndan akar wangi. Dari semua jenis komoditas itu, cengkeh, kelapa, karet, \nkakao, tembakau, dan kopi merupakan komoditas unggulan nasional asal \nJawa Barat. Dari sisi lahan, produktivitas terbaiknya, yakni luas areal \ntanam sama dengan Iuas tanaman yang menghasilkan, adalah komoditas \ntembakau dan tebu. Dari sisi produksi, produktivitas terbanyak adalah \nkelapa sawit (6,5 ton per ha) dan tebu (5,5 ton per ha).\n\n<span>Jawa Barat juga menghasilkan produksi tambang unggulan. Pada 2006, \nberhasil dieksplorasi 5.284 ton zeolit, 47.978 ton bentonit, serta pasir\n besi, semen pozolan, felspar dan barn permata/gemstone. Potensi \npertambangan batu mulia umumnya banyak terdapat di daerah Kabupaten \nGarut, Tasikmalaya, Kuningan, dan Sukabumi.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bisa dari pertanian . dari peternakan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-prestasi-itu-selalu-baik-831",
            "question": "Apakah prestasi itu selalu baik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tdk.prestasi bisa didapatkan karena menyontek,jika jawabannya benar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tidak selalu baik, contoh prestasi yang tidak baik menurutku: prestasi menang sesuatu tapi hasilnya dengan bantuan oang lain, seperti menang dengan dukun gitu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-3-contoh-bentuk-pelaksanaan-politik-luar-negeri-bebas-akt-321",
            "question": "Berikan 3 contoh bentuk pelaksanaan politik luar negeri bebas aktif dengan menggunakan diplomasi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "masuk dalam anggota PBB, terlibat secara aktif dalam gerakan non blok, mengirimi pasukan perdamaian dibawah naungan PBB.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-landasan-hukum-yang-mengatur-tentang-pertahanan-negara-398",
            "question": "Jelaskan landasan hukum yang mengatur tentang pertahanan negara!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>Tap MPR No.VI Tahun 1973 tentang konsep\u00a0<u>wawasan</u>Undang-Undang No.29 tahun 1954 tentang Pokok-Pokok Perlawanan Rakyat.Undang-Undang No.20 tahun 1982 tentang Ketentuan Pokok Hankam Negara RI. Diubah oleh Undang-Undang Nomor 1 Tahun 1988.Tap MPR No.VI Tahun 2000 tentang Pemisahan\u00a0<u>TNI</u>\u00a0dengan\u00a0<u>POLRI</u>Tap MPR No.VII Tahun 2000 tentang Peranan\u00a0<u>TNI</u>\u00a0dan\u00a0<u>PORLI</u>.Amandemen UUD &#039;45 Pasal 30 ayat 1-5 dan pasal 27 ayat 3.Undang-Undang No.3 tahun 2002 tentang\u00a0<u>PERTAHANAN NEGARA</u>Undang-Undang No.56 tahun 1999 tentang\u00a0<u>RAKYAT TERLATIH</u><br><u>MAAF KALAU SALAH</u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-apa-saja-yang-harus-diperhatikan-dalam-membangun-hubungan-336",
            "question": "Prinsip apa saja yang harus diperhatikan dalam membangun hubungan kerjasama antar negara ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>prinsip harus diperhatikan dalam membangun hubungan kerjasama antar negara<br>- keuntungan dan kerugian antar negara dalam\u00a0kerjasama<br>- Bersifat universal<br>- tidak bertentangan dengan hukum internasional</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-pendiri-bpupki-615",
            "question": "Siapa pendiri bpupki?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pendiri BPUPKI adalah Tentara Jepang atau Pemerintah Dai Nippon.  <br><br>SEMOGA MEMBANTU <br>YANG TERBAIK\u00a0 ADA DI TANGAN ANDA<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pendiri BPUPKI adalah Pemerintahan pendudukan balatentara Jepang yang dibentuk\u00a0pada tanggal 29 April 1945 dan beranggotakan 63 orang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-arti-penting-daerah-tempat-tinggal-dalam-kerangka-nega-775",
            "question": "Jelaskan arti penting daerah tempat tinggal\u00a0 dalam kerangka negara kesatuan republik indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "arti penting daerah dalam nkri yaitu negara kesatuan republik indonesia tidak akan berdiri kukuh dan lestari apabila daerah tidak mendukung tetap tegaknya republik indonesi.sebaliknya apabila daerah mendukung nkri dengan sendirinya \u00a0nkri akan berdiri kukuh sepanjang masa dan bangsa indonesia dapat menikmati kemakmuran dan kejayaanya<br><br>semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1hubungan-internasional-yang-dilakukan-suatu-negara-sangat-diten-482",
            "question": "1.hubungan internasional yang dilakukan suatu negara sangat ditentukan oleh? 2.proses komunikasi antara pelaku politik internasional untuk mencapaik kebijakan politik luar negri suatu negara di sebut? 3.upaya yang dilakukan untuk mengatasi masalah yang di hadapi dua negara disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Persetujuan kedua belah pihak<br>2. Diplomasi<br>3. Diplomasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tata-tertib-yang-ada-di-perpustakan-166",
            "question": "Sebutkan tata tertib yang ada di perpustakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Ada beragam tata tertib yang ada di dalam perpustakaan.</strong> Tentunya masing-masing perpustakaan memiliki aturan tertentu sehingga berbeda dengan aturan yang berlaku di perpustakaan lainnya. Meski begitu, tujuan tata tertib atau peraturan di mana-mana adalah sama yakni untuk menjamin terciptanya keteraturan.</p><p>Baca lebih mendalam mengenai tata tertib https://brainly.co.id/tugas/11133395</p><h3>\u00bbPembahasan</h3><p>Berikut adalah contoh tata tertib yang biasa dijumpai di perpustakaan:</p><ol><li>Dilarang ribut atau bising</li><li>Dilarang membawa makanan dan minuman</li><li>Dilarang membawa tas masuk ke dalam perpustakaan, biasanya disimpan di loker dan semacamnya.</li><li>Mengembalikan buku yang dipinjam tepat waktu</li><li>Tidak merusak buku dengan mencoret, melipat dan sebagainya.</li><li>Apabila buku yang dipinjam hilang diwajibkan mengganti dengan judul yang sama atau kompensasi sesuai aturan.</li></ol><p>Dan lain sebagainya.</p><p>Ketahui lebih lanjut tentang 10 tata tertib sekolah https://brainly.co.id/tugas/4069648</p><p>Perpustakaan pada dasarnya adalah fasilitas umum sehingga siapapun berhak menggunakan layanannya. Meski begitu haris disadari bahwa pada hak-hak tersebut terdapat kewajiban yang melekat seperti yang disebutkan di dalam tata tertib.</p><p>Pelajari lebih lanjut mengenai pengertian tata tertib https://brainly.co.id/tugas/274042</p><h3>#JadiRankingSatu</h3><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><h3>\u00bb Detil Jawaban</h3><p><strong>Kode \u00a0 : -</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0: SMP</strong></p><p><strong>Mapel : PPKN</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 : -</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-khas-demokrasi-dalam-kehidupan-keluargamasyarakat-810",
            "question": "Sebutkan ciri khas demokrasi dalam kehidupan keluarga,masyarakat,bebangsa dan bernegara ?    mohon dijawab dengan benar !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keluarga: meningkatkan rasa kasih sayang diantra anggta kluarga,<br>masyarakat;merasa lebih dihargai kedudukanya di dlm msyrkt mngktkn rsa kbrsamaan gtng royng,terhindarnya kekerasan,<br>bernegara:makin mningktnya klncaran plksanaan program pmbangunan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}